點解d人成日話香港地有層樓就解決左9成問題？

有層樓個人識得光學作用唔使食？
唔會病？
唔會失業？
定唔使再番工？

根本一樣係做奴隸
完全解決唔到問題

應該係話有層供斷咗嘅樓

我意思都係供斷/公屋
但個問題都係度呀
無得向上流動
創業成本高
咩都係錢

有樓就有地方扑野
扑到野d人就唔理你啦

無位扑野真係主因
個個向上流 下流咪無人
如果下流嘅人都有得扑野 做鬼也風流 仲邊有咁多埋怨

小農思想

依家所謂向上流動咪買樓囉
咁你有層樓咪流動左囉仲想點
唔使交租一個月萬零蚊夠生活嫁啦

起碼我可以租俾人

有層公屋（租）都已經解決一大個問題

租俾人自己住劏房呀

前題你要有兩層供斷左既樓先收萬零蚊租. 扣晒差晌地租雜費維修先得幾千蚊一個月.

無諗過人生唔應該係咁

agger

一個月洗5-7k，唔駛理其他野，求其搵份hea工，一年儲十萬，做乜都得

有地方住即係安居左
咁人先能夠係呢個前提下追求其他野
你諗下連住嘅地方都冇 追求d咩？

有層樓每個月可以慳返好多錢
衣食住行樣樣消費都鬆動好多
萬一有事，例如急病
層樓亦可以做抵押

但要話解決大部分問題
係講緊財務自由
要有返幾層樓收租先得

因為係事實

衣食住行 本來就係每樣故需要 咁睇你問題大定問題小

咁衣食行 我諗一般有份工都唔構成咩大問題 但住係香港就極難咁相對個問題味變得大

佔既比重最高 依樣香港on9就唔多講
你最平既樓幾錢？幾大？所以如果有間屋住，兩個人萬零蚊，過普通生活絕對唔難，咁你想上流就唔係咁計啦
咁講9成可能誇大左姐 只不過突顯真係好撚難

其餘既問題冇話解決左 味就係剩底果1成囉

Btw樓主仲細？入世未深？咁都要問

安居樂業，要先安居先可以樂業。
修身齊家治國平天下，依家冇樓隨時身都未修到，點做之後嘅嘢？

冇人話有樓就解決問題
而係有樓就解決第一個問題

我意思係想講就算有樓
都有好多其他問題

有樓嘅話支出少好多啦，打份hea工都好洗夠食啦
俾人炒左咪最多搵過份hea工
有幾多人會咁容易有大病？怕死咪買保險囉，同埋支出少左，儲到嘅錢多左咪可以拎畢錢睇醫生囉

其實好多香港人唔係真係咁有決心追求民主架咋，好多港豬只係求安穩生活